\chapter{Einleitung}

Diese Bachelorarbeit handelt von \CMRen, einem Konzept der kommutativen Algebra.

Für Ideale eines Ringes gibt es die \textquote{geometrische} Invariante (Krull)-Kodimension, die über die maximale Länge von Primidealketten definiert wird.
Weiterhin gibt es die \textquote{algebraische} Invariante Tiefe, welche über die maximale Länge regulärer Folgen, einer Verallgemeinerung des Konzepts eines Nichtnullteilers, definiert wird.
In dieser Arbeit wird gezeigt, dass die Tiefe eines Ideals immer kleiner gleich seiner Kodimension ist.
Ein Ring heißt \CMR bzw. ist \CM, wenn für jedes Ideal sogar Gleichheit gilt.

\CMRe verhalten sich gutartig unter vielen Ringoperationen.
Unter anderem sind Lokalisierungen an beliebigen Idealen \CM und die Vervollständigung eines lokalen Ringes ist auch \CM.
Des Weiteren sind \CMRe universelle Kettenringe und lokale \CMRe äqui\-dimensional.

Zwei wichtige Sätze, die in dieser Arbeit bewiesen werden, sind Hartshornes Connectedness Theorem und das Unmixedness Theorem.

Anwendung findet die Theorie der \CMRe beispielsweise in der algebraischen Geometrie und der kombinatorischen kommutativen Algebra.

Die Arbeit orientiert sich an \autocite[Kapitel 18]{eis} und den Aufgaben, die darin gestellt werden.
Für die verwendeten grundlegenden Aussagen der kommutativen Algebra wird auf \autocite{eis} verwiesen.
Für viele weiterführende Aussagen über \CMRe wird das Buch \autocite{cmrs} zitiert.
